**八德路(Bade
Rd.)**為[高雄市東西向重要道路之一](../Page/高雄市.md "wikilink")，東起[民族二路](../Page/民族路_\(高雄市\).md "wikilink")，西至[自強一路](../Page/自強路_\(高雄市\).md "wikilink")。八德一路為高雄市著名的汽車材料百貨街，而八德二路早年附近有[藍寶石大歌廳](../Page/藍寶石大歌廳.md "wikilink")、西北、東南戲院以及今日育樂中心，是60～70年代高雄市著名的娛樂中心。

## 行經行政區域

（由東至西）

  - [新興區](../Page/新興區_\(高雄市\).md "wikilink")
  - [前金區](../Page/前金區.md "wikilink")

## 分段

八德路共分為二個部份：

  - 八德一路：東起於[民族二路口](../Page/民族路_\(高雄市\).md "wikilink")，西於[中山一路口接八德二路](../Page/中山路_\(高雄市\).md "wikilink")。
  - 八德二路：東於中山一路口接八德一路，西止於[自強一路口](../Page/自強路_\(高雄市\).md "wikilink")。基本上，八德二路自[瑞源路口至自強一路口之路段已經不能稱作路了](../Page/瑞源路.md "wikilink")，寬度幾乎還比一條街還要小。

## 歷史

## 沿線設施

（由東至西）

  - 八德一路
      - 高雄市東西區拖吊場
      - 八德市場
      - 汽車材料百貨大街
      - [中南客運八德站](../Page/中南客運.md "wikilink")
      - [高雄市第三信用合作社八德分社](../Page/高雄市第三信用合作社.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 八德二路
      - [板信銀行新興分行](../Page/板信商業銀行.md "wikilink")
      - 新興第二市場
      - 河堤精品旅店
      - 第一出版社

## 公車資訊

  - [高雄客運](../Page/高雄客運.md "wikilink")
      - 60 捷運[鹽埕埔站](../Page/鹽埕埔站.md "wikilink")－長庚醫院－鳥松

<!-- end list -->

  - [高雄客運](../Page/高雄客運.md "wikilink")、[屏東客運](../Page/屏東客運.md "wikilink")、[中南客運](../Page/中南客運.md "wikilink")、[國光客運聯營](../Page/國光客運.md "wikilink")
      - 9117「墾丁列車」（經[TW_PHW17.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_PHW17.svg "fig:TW_PHW17.svg")[台17線](../Page/台17線.md "wikilink")）
          - 高雄客運、屏東客運、中南客運：[ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg "fig:ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg")
            [高鐵左營站](../Page/新左營車站.md "wikilink")－[高雄火車站](../Page/高雄火車站.md "wikilink")－[高雄國際機場](../Page/高雄國際機場.md "wikilink")－林園－東港－林邊－枋寮－楓港－恆春－墾丁
          - 國光客運：高雄客運自立站－[高雄火車站](../Page/高雄火車站.md "wikilink")－[高雄國際機場](../Page/高雄國際機場.md "wikilink")－林園－東港－林邊－枋寮－楓港－恆春－墾丁
      - 9127（經[TW_PHW88.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_PHW88.svg "fig:TW_PHW88.svg")[台88線](../Page/台88線.md "wikilink")）
          - 高雄客運自立站－[高雄火車站](../Page/高雄火車站.md "wikilink")－烏龍－東港－大鵬灣
      - 9188（經[TW_PHW88.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_PHW88.svg "fig:TW_PHW88.svg")[台88線](../Page/台88線.md "wikilink")、[TWHW3.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TWHW3.svg "fig:TWHW3.svg")[國道三號](../Page/福爾摩沙高速公路.md "wikilink")）
          - [ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg "fig:ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg")
            [高鐵左營站](../Page/新左營車站.md "wikilink")－[高雄火車站](../Page/高雄火車站.md "wikilink")－林邊－枋寮－楓港－墾丁－鵝鑾鼻

## 參見

  - [高雄市主要道路列表](../Page/高雄市主要道路列表.md "wikilink")

[Category:高雄市街道](../Category/高雄市街道.md "wikilink")